江天勇繫獄 被迫吃神秘藥記憶力變差

江天勇繫獄 被迫吃神秘藥記憶力變差

■江天勇受審時出庭照。

【709系列案】

709系列案之一、被當局以「煽動顛覆罪」判監的維權律師江天勇，其妻子金變玲披露，江的父母近日到河南新鄉第二監獄探望了兒子，江天勇透露他每天除了必須吃兩片降壓藥，「還要吃一把別的藥，但不知道是甚麼藥」。家人擔心江被強制吃藥致記憶力減退。

據金變玲透露，本月20日兩位老人在會見中心等待時，從監獄正門出來七八個警察，走近她們兩人，在十米多的地方停下，用執法儀對着她倆。江天勇被帶出來時大廳已無其他會見，有十幾個警察在場監視，江母隔着大玻璃拿起電話筒，一個警察在裏面也拿起電話筒監聽。

■江天勇妻子金變玲。

江母哭問：能不能不吃藥

金變玲說：「婆婆關心兒子記憶力衰退的事情，問他每天吃的是甚麼藥？天勇說他每天除了必須吃兩片降壓藥，還要吃一把別的藥，但不知道是甚麼藥。」江母聽完忍不住哭起來，問兒子能不能不吃藥？江安慰母親並詢問了家人情況，希望轉告妻子注意身體。

48歲的江天勇河南羅山人，維權律師，曾參與愛滋病感染者救助維權、山西黑磚窯案件、北京律師直選、陳光誠案、高智晟案等多起維權案件中。前年709大抓捕中被捕，去年11月被以「煽動顛覆國家政權罪」，判監兩年，家屬透露江服刑後的記憶力明顯消退。

維權網

上一則
上一則
「被精神病」打壓政治犯

下一則
下一則
海南獸父皮鞭抽打6歲女至死

「被精神病」打壓政治犯

前夫：4月離婚前還正常 向習畫像潑墨烈女 被關精神病院

好人好者怕咩啫？